{"name":"Curiosidade sobre animais","description":"Desperte a curiosidade das crianças com fatos surpreendentes sobre animais no Animais Incríveis! Nosso site traz uma selva de conhecimento com jogos interativos, cartões de memorização e atividades de perguntas e respostas. Aprenda sobre as criaturas mais incríveis da Terra e suas vidas extraordinárias de maneira divertida e envolvente.","slug":"curiosidades_sobre_animais","items":[{"difficulty":"Fácil","question":"Qual animal é o mais lento da terra?","answer":"Preguiça","option1":"Tartaruga","option2":"Caracol","option3":"Preguiça","option4":"Coelho"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual animal pode tocar o próprio olho com a língua?","answer":"Camaleão","option1":"Girafa","option2":"Camaleão","option3":"Cobra","option4":"Gato"},{"difficulty":"Fácil","question":"Que animal pode girar a cabeça em até 270 graus?","answer":"Coruja","option1":"Coruja","option2":"Pato","option3":"Pinguim","option4":"Águia"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual animal tem um nariz chamado de tromba?","answer":"Elefante","option1":"Rinoceronte","option2":"Elefante","option3":"Leão","option4":"Zebra"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual desses animais pode realmente voar?","answer":"Morcego","option1":"Pinguim","option2":"Avestruz","option3":"Morcego","option4":"Kiwi"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual animal pode regenerar a sua cauda?","answer":"Lagarto","option1":"Lagarto","option2":"Cobra","option3":"Rato","option4":"Coelho"},{"difficulty":"Fácil","question":"Que animal é conhecido por ter nove vidas na cultura popular?","answer":"Gato","option1":"Cachorro","option2":"Gato","option3":"Peixe","option4":"Papagaio"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual é o maior animal do mundo?","answer":"Baleia Azul","option1":"Elefante","option2":"Baleia Azul","option3":"Tubarão Branco","option4":"Crocodilo"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual destes animais é conhecido por fazer um zumbido?","answer":"Abelha","option1":"Mosquito","option2":"Pássaro","option3":"Abelha","option4":"Gafanhoto"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual é o maior animal terrestre do mundo?","answer":"Elefante","option1":"Girafa","option2":"Leão","option3":"Rinoceronte","option4":"Canguru"},{"difficulty":"Fácil","question":"Que animal tem listras pretas e brancas e é um equino?","answer":"Zebra","option1":"Leopardo","option2":"Tigre","option3":"Urso Polar","option4":"Panda"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual é o único mamífero capaz de voar?","answer":"Morcego","option1":"Elefante","option2":"Tubarão","option3":"Peixe-palhaço","option4":"Canguru"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual é o animal que vive na água, mas é um mamífero?","answer":"Golfinho","option1":"Tartaruga","option2":"Polvo","option3":"Lagosta","option4":"Águia"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual desses animais é conhecido por sua tromba?","answer":"Elefante","option1":"Leopardo","option2":"Zebra","option3":"Rinoceronte","option4":"Orca"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual destes animais é conhecido por sua juba?","answer":"Leão","option1":"Zebra","option2":"Elefante","option3":"Girafa","option4":"Macaco"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual animal tem uma bolsa onde carrega seus filhotes?","answer":"Canguru","option1":"Urso Polar","option2":"Morcego","option3":"Tigre","option4":"Leopardo"},{"difficulty":"Fácil","question":"Que animal é famoso por sua pele listrada em preto e branco?","answer":"Panda","option1":"Gorila","option2":"Rinoceronte","option3":"Tartaruga","option4":"Morcego"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual é o animal que hiberna durante o inverno?","answer":"Urso","option1":"Elefante","option2":"Leopardo","option3":"Golfinho","option4":"Canguru"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual destes animais é conhecido por sua longa língua?","answer":"Tamanduá","option1":"Leão","option2":"Zebra","option3":"Elefante","option4":"Girafa"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual é o animal marinho que é chamado de reis dos oceanos?","answer":"Tubarão","option1":"Golfinho","option2":"Morcego","option3":"Tartaruga","option4":"Peixe-palhaço"},{"difficulty":"Fácil","question":"Que animal rasteja e é conhecido por sua língua bifurcada?","answer":"Cobra","option1":"Urso Polar","option2":"Crocodilo","option3":"Macaco","option4":"Rinoceronte"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual é o mamífero que tem uma bolsa abdominal para carregar seus filhotes?","answer":"Canguru","option1":"Panda","option2":"Tigre","option3":"Urso Polar","option4":"Leopardo"},{"difficulty":"Fácil","question":"Que animal é conhecido por sua capacidade de mudar a cor da pele para se camuflar?","answer":"Camaleão","option1":"Elefante","option2":"Gorila","option3":"Leão","option4":"Girafa"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual é o maior felino do mundo?","answer":"Tigre","option1":"Leão","option2":"Zebra","option3":"Elefante","option4":"Rinoceronte"},{"difficulty":"Fácil","question":"Que pássaro é famoso por sua dança de acasalamento?","answer":"Ave-do-paraíso","option1":"Coruja","option2":"Pato","option3":"Pica-pau","option4":"Flamingo"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual é o único mamífero que voa verdadeiramente?","answer":"Morcego","option1":"Golfinho","option2":"Canguru","option3":"Urso Polar","option4":"Tartaruga"},{"difficulty":"Fácil","question":"Que animal tem uma casca protetora em seu corpo?","answer":"Tartaruga","option1":"Cobra","option2":"Leopardo","option3":"Macaco","option4":"Rinoceronte"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual é o único mamífero capaz de voar que se alimenta exclusivamente de sangue?","answer":"Morcego-vampiro","option1":"Morcego","option2":"Pássaro","option3":"Borboleta","option4":"Abelha"},{"difficulty":"Médio","question":"Que animal é conhecido por ser o rei da selva?","answer":"Leão","option1":"Tigre","option2":"Elefante","option3":"Rinoceronte","option4":"Girafa"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual é o animal que é símbolo de paz e voa com penas brancas?","answer":"Pomba","option1":"Coruja","option2":"Pato","option3":"Falcão","option4":"Pica-pau"},{"difficulty":"Médio","question":"Que pássaro é conhecido por sua coloração vibrante e é símbolo da fauna brasileira?","answer":"Arara","option1":"Galinha","option2":"Gavião","option3":"Corvo","option4":"Pardal"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual é o réptil que é famoso por sua casca dura e é parente das tartarugas?","answer":"Tatu","option1":"Crocodilo","option2":"Camaleão","option3":"Iguana","option4":"Jacaré"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual é o animal marinho que é conhecido como lobo do mar?","answer":"Leão-marinho","option1":"Golfinho","option2":"Morcego","option3":"Tartaruga","option4":"Peixe-palhaço"},{"difficulty":"Médio","question":"Que animal é chamado de símbolo da sabedoria devido aos seus olhos grandes?","answer":"Coruja","option1":"Pássaro","option2":"Pato","option3":"Pica-pau","option4":"Flamingo"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual é o mamífero marinho que é conhecido por saltar fora d'água e fazer acrobacias?","answer":"Golfinho","option1":"Baleia","option2":"Tubarão","option3":"Peixe-espada","option4":"Enguia"},{"difficulty":"Médio","question":"Que réptil é conhecido por sua língua bifurcada e é famoso na mitologia egípcia?","answer":"Cobra","option1":"Crocodilo","option2":"Jacaré","option3":"Tartaruga","option4":"Camaleão"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual é o maior peixe do mundo?","answer":"Tubarão-baleia","option1":"Golfinho","option2":"Morcego","option3":"Baleia-azul","option4":"Peixe-palhaço"},{"difficulty":"Médio","question":"Que mamífero marinho é conhecido por suas presas longas e retorcidas?","answer":"Narval","option1":"Orca","option2":"Tubarão","option3":"Golfinho","option4":"Peixe-espada"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual é o maior réptil terrestre do mundo?","answer":"Crocodilo-de-água-salgada","option1":"Iguana","option2":"Jacaré","option3":"Tartaruga","option4":"Cobra"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual é o pássaro que é famoso por sua habilidade de imitar sons?","answer":"Papagaio","option1":"Galinha","option2":"Pardal","option3":"Pica-pau","option4":"Coruja"},{"difficulty":"Médio","question":"Que animal tem uma longa tromba e é parente dos elefantes?","answer":"Rinoceronte","option1":"Girafa","option2":"Hipopótamo","option3":"Leão","option4":"Zebra"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual é o animal que é conhecido por sua longa pescoço e pernas?","answer":"Girafa","option1":"Leão","option2":"Tigre","option3":"Elefante","option4":"Rinoceronte"},{"difficulty":"Médio","question":"Que mamífero marinho é conhecido por sua aparência semelhante a um peixe?","answer":"Golfinho","option1":"Baleia","option2":"Tubarão","option3":"Leão-marinho","option4":"Peixe-espada"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual é o maior primata do mundo?","answer":"Gorila","option1":"Orangotango","option2":"Chimpanzé","option3":"Macaco-aranha","option4":"Gibão"},{"difficulty":"Médio","question":"Que animal é frequentemente associado à sabedoria na cultura asiática?","answer":"Elefante","option1":"Tigre","option2":"Leão","option3":"Panda","option4":"Rinoceronte"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual é o pássaro que é famoso por sua plumagem colorida e canto melodioso?","answer":"Canário","option1":"Pardal","option2":"Pica-pau","option3":"Coruja","option4":"Flamingo"},{"difficulty":"Médio","question":"Que animal é conhecido por seu casco resistente e é parente das tartarugas?","answer":"Cágado","option1":"Cobra","option2":"Jacaré","option3":"Crocodilo","option4":"Iguana"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual é o maior felino das Américas e é conhecido por sua pelagem amarelada com manchas pretas?","answer":"Onça-pintada","option1":"Puma","option2":"Leopardo","option3":"Guepardo","option4":"Tigre"},{"difficulty":"Médio","question":"Que mamífero é famoso por sua preguiça e é encontrado principalmente na América do Sul?","answer":"Preguiça","option1":"Macaco","option2":"Elefante","option3":"Leão","option4":"Urso"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual é o pássaro que é símbolo nacional dos Estados Unidos?","answer":"Águia-careca","option1":"Papagaio","option2":"Falcão","option3":"Coruja","option4":"Pato"},{"difficulty":"Médio","question":"Que animal é frequentemente chamado de rato da savana e é nativo da África?","answer":"Suricata","option1":"Morcego","option2":"Guaxinim","option3":"Coala","option4":"Doninha"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual é o maior réptil marinho do mundo?","answer":"Crocodilo-de-água-salgada","option1":"Tubarão-touro","option2":"Orca","option3":"Tartaruga","option4":"Golfinho"},{"difficulty":"Médio","question":"Que animal é conhecido por sua habilidade de regenerar membros perdidos?","answer":"Estrela-do-mar","option1":"Água-viva","option2":"Polvo","option3":"Lula","option4":"Caranguejo"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual é o único mamífero que é capaz de voar ativamente?","answer":"Morcego","option1":"Pássaro","option2":"Pato","option3":"Canguru","option4":"Girafa"},{"difficulty":"Médio","question":"Que mamífero é famoso por sua camuflagem natural e língua extremamente longa?","answer":"Camaleão","option1":"Cobra","option2":"Jacaré","option3":"Rinoceronte","option4":"Leopardo"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual é o animal que é conhecido por ser o rei dos animais marinhos e é parente dos golfinhos?","answer":"Orca","option1":"Baleia-azul","option2":"Tubarão-baleia","option3":"Leão-marinho","option4":"Peixe-palhaço"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é o mamífero marinho conhecido como unicórnio dos mares devido ao seu longo dente em espiral?","answer":"Narval","option1":"Tubarão-branco","option2":"Peixe-palhaço","option3":"Leão-marinho","option4":"Peixe-espada"},{"difficulty":"Difícil","question":"Que mamífero voador é o único mamífero nativo da Austrália?","answer":"Morcego-fantasma","option1":"Orca","option2":"Baleia-azul","option3":"Golfinho","option4":"Tubarão"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é o pássaro que é o maior pássaro de voo ativo e é incapaz de voar longas distâncias?","answer":"Avestruz","option1":"Emu","option2":"Pica-pau","option3":"Papagaio","option4":"Coruja"},{"difficulty":"Difícil","question":"Que animal é conhecido por sua língua extremamente comprida e habilidades de caça de formigas e cupins?","answer":"Tamanduá-formigueiro","option1":"Leopardo","option2":"Tigre","option3":"Urso-pardo","option4":"Lobo"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é o réptil que é famoso por sua mordida venenosa e é encontrado principalmente na Austrália?","answer":"Taipan","option1":"Cobra-rei","option2":"Jararaca","option3":"Coral","option4":"Víbora"},{"difficulty":"Difícil","question":"Que mamífero marinho é conhecido por sua dentição extremamente afiada?","answer":"Orcinus orca (Orca)","option1":"Baleia-azul","option2":"Tubarão-tigre","option3":"Golfinho","option4":"Leão-marinho"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é o maior réptil terrestre que já existiu na Terra?","answer":"Titanossauro","option1":"Tricerátopo","option2":"Velociraptor","option3":"Tiranossauro","option4":"Estegossauro"},{"difficulty":"Difícil","question":"Que pássaro é conhecido por ser o melhor imitador de sons e é nativo da Austrália?","answer":"Lira","option1":"Flamingo","option2":"Pica-pau","option3":"Coruja","option4":"Falcão"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é o animal que é famoso por suas habilidades de mimetismo e pode se assemelhar a uma folha?","answer":"Louva-a-deus-folha","option1":"Camaleão","option2":"Guepardo","option3":"Suricata","option4":"Arara-azul"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é o animal marinho que é conhecido por ser um dos predadores mais rápidos dos oceanos?","answer":"Marlim-azul","option1":"Tubarão-martelo","option2":"Golfinho","option3":"Peixe-espada","option4":"Tartaruga"},{"difficulty":"Difícil","question":"Que animal é conhecido por sua habilidade de camuflagem e pode se misturar perfeitamente com seu ambiente?","answer":"Polvo","option1":"Lula","option2":"Água-viva","option3":"Caranguejo","option4":"Enguia"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é o mamífero que é famoso por sua memória excepcional?","answer":"Elefante","option1":"Gorila","option2":"Rinoceronte","option3":"Leão","option4":"Tigre"},{"difficulty":"Difícil","question":"Que pássaro é capaz de voar a altas altitudes e é frequentemente associado ao correio?","answer":"Pombo-correio","option1":"Coruja","option2":"Falcão","option3":"Pica-pau","option4":"Flamingo"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é o maior lagarto do mundo, nativo das ilhas do Pacífico?","answer":"Dragão-de-Komodo","option1":"Iguana","option2":"Camaleão","option3":"Cobra","option4":"Jacaré"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é o felino conhecido por sua pelagem rajada e é um excelente nadador?","answer":"Tigre-de-bengala","option1":"Leopardo","option2":"Guepardo","option3":"Puma","option4":"Jaguar"},{"difficulty":"Difícil","question":"Que mamífero é famoso por sua capacidade de dormir por meses durante o inverno?","answer":"Urso","option1":"Esquilo","option2":"Doninha","option3":"Castor","option4":"Morsa"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é o réptil marinho conhecido por sua mordida poderosa e agressiva?","answer":"Crocodilo-de-água-salgada","option1":"Tartaruga","option2":"Jacaré","option3":"Cobra","option4":"Iguana"},{"difficulty":"Difícil","question":"Que pássaro é capaz de fazer migrações incríveis, voando milhares de quilômetros em busca de comida?","answer":"Andorinhão","option1":"Avestruz","option2":"Gaivota","option3":"Pinguim","option4":"Corvo"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é o mamífero que é conhecido por sua capacidade de escalar árvores e viver em alta altitude nas montanhas?","answer":"Panda-vermelho","option1":"Leopardo","option2":"Tigre","option3":"Urso-pardo","option4":"Lobo"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é o único marsupial que vive fora da Austrália e Nova Guiné?","answer":"Gambá","option1":"Canguru","option2":"Koala","option3":"Diabo-da-Tasmânia","option4":"Quokka"},{"difficulty":"Difícil","question":"Que mamífero marinho é conhecido por sua longa barbatana dorsal e sua vocalização complexa?","answer":"Baleia-jubarte","option1":"Orca","option2":"Golfinho","option3":"Tubarão-baleia","option4":"Leão-marinho"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é o réptil que é famoso por sua coloração vibrante e veneno extremamente tóxico?","answer":"Sapo-dourado","option1":"Tartaruga","option2":"Camaleão","option3":"Cobra-rei","option4":"Jacaré"},{"difficulty":"Difícil","question":"Que pássaro é conhecido por seu voo noturno silencioso devido a penas especiais?","answer":"Coruja","option1":"Pica-pau","option2":"Flamingo","option3":"Pato","option4":"Falcão"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é o felino que é capaz de correr a velocidades incríveis e é nativo da América do Norte?","answer":"Guepardo","option1":"Puma","option2":"Leopardo","option3":"Tigre","option4":"Lince"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é o maior primata do mundo e é nativo da África?","answer":"Gorila","option1":"Chimpanzé","option2":"Orangotango","option3":"Bonobo","option4":"Gibão"},{"difficulty":"Difícil","question":"Que mamífero marinho é conhecido por sua corcova dorsal e é símbolo da conservação marinha?","answer":"Baleia-jubarte","option1":"Golfinho","option2":"Orca","option3":"Tubarão","option4":"Leão-marinho"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é o réptil que é famoso por sua mordida venenosa e é encontrado principalmente na África?","answer":"Mamba-negra","option1":"Taipan","option2":"Cobra-rei","option3":"Coral","option4":"Víbora"},{"difficulty":"Difícil","question":"Que pássaro é conhecido por seu comportamento migratório e voa longas distâncias entre continentes?","answer":"Andorinhão","option1":"Pica-pau","option2":"Gaivota","option3":"Águia","option4":"Flamingo"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é o felino que é adaptado a ambientes de alta altitude nas montanhas e é nativo da Ásia?","answer":"Leopardo-das-neves","option1":"Tigre","option2":"Guepardo","option3":"Leão","option4":"Puma"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual é o animal que vive na água, mas é um mamífero?","answer":"Golfinho","option1":"Tartaruga","option2":"Polvo","option3":"Lagosta","option4":"Águia"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é o maior lagarto do mundo, nativo das ilhas do Pacífico?","answer":"Dragão-de-Komodo","option1":"Iguana","option2":"Camaleão","option3":"Cobra","option4":"Jacaré"},{"difficulty":"Difícil","question":"Que pássaro é capaz de fazer migrações incríveis, voando milhares de quilômetros em busca de comida?","answer":"Andorinhão","option1":"Avestruz","option2":"Gaivota","option3":"Pinguim","option4":"Corvo"}]}